+++
banner     = "banners/2019-06-30-faroe-islands-day-1.jpg"
title      = "Фарерские острова: день 1"
author     = "Lana"
date       = "2019-06-30"
categories = ["travel"]
tags       = ["europe", "faroe", "denmark"]
+++

Фарерские острова c фарерского языка переводятся как «Овечьи острова». Основная занятость местного населения - рыболовство и овцеводство. Поэтому овечек и барашек вокруг полно. Они стоят у отбойника вдоль дороги и пасутся на траве в горах. Куда не поедь, не пойди - везде все "мекает" и "бекает". Ехать по дорогам нужно осторожно, чтобы не сбить переходящих дорогу овечек. А они то и дело ходят по дорогам туда-сюда и чешут свои головы об отражающие столбики вдоль дороги.

![](img/2019-06-30-faroe-islands-day-1.jpg)

<!--more-->

Вылет из Праги в Копенгаген у нас был в 7 утра. До аэропорта ехать час, поэтому по отработанной схеме в 4:30 утра загрузились с чемоданами в ночной автобус. Это тот еще квест ехать в автобусе, который то и дело поворачивает на клумбах и держать два чемодана, чтобы они не пустились в самостоятельное путешествие.

Пассажиры мирно дремали в автобусе, пока на какой-то остановке уже ближе к аэропорту не подсели две стюардесы. Утро перестало быть томным. Девушки громко обсуждали работу, пассажиров и свои отношения с бывшими и текущими парнерами. На английском языке, правда.

Как-то совсем быстро мы долетели до Копенгагена. У нас было часа 1,5 забрать наш багаж, зарегистрировать его на следующий рейс и поесть. Никогда не была в аэропорту Копенгагена. Большой шоппинг мол какой-то. И много людей, снующих туда-сюда с чемоданами.

Мы успели только забрать чемоданы и выпить кофе с сендвичами.

В пассажирах на наш рейс до островов я не наблюдала молодежи, скорее люди старшего возраста. Детей тоже не было. По аэропорту бродили пассажиры в маечках-сарафанчиках, но на наш самолет люди были тепло одетые.
Ох, не терпелось уже попасть на острова. Из Копенгагена до острова Вагар лететь два часа.

![](img/air.JPG)

Самолет садился красиво среди гор и казалось, что вот-вот заденет крылом землю. Аэропорт маленький. Сразу же натянули флиски, потому что было прохладно. От оператора мобильной сети пришло сообщение, что мобильный интернет и звонки у нас золотые. Несмотря на то, что в пределах Шенгенской зоны единая тарификация на мобильную связь, но на Фарерские острова это не распространяется, не смотря на то, что это часть Дании. Расстроились, закачали оффлайн карты и пошли искать машину на парковку.

![](img/reno.jpg)

Деньги мы не меняли, решили, что за жилье, в магазинах и ресторанах будем платить картой, а по мелочи снимем где-то в городе.

Когда дошли до машины, оказалось, что отсутствует бустер для ребенка. Хорошо, что она по росту уже может просто пристегиваться ремнем безопасности. А если бы ребенок был маленький? Звонили бы в компанию и сидели ждали, пока привезут кресло.

Также осмотрев машину, заметили пару потертостей, которые я сфотографировала. Вроде бы и все. Заселение в кемпинг аж в 15 часов и у нас была масса времени до этого часа. Загрузились в машину и решили ехать в ближайшую деревню Sørvágur.

Что меня поразило в первую очередь - это пустота. Ни одного человека на улице. Очень холодно и пусто. С воды дул холодный ветер, моросил дождь и мы во флисках и куртках замерзли. Побродили по деревне, нашли две кафешки - закрыто. Решили пойти в магазин и купить там что-то поесть.

Вот эта деревенька:

![](img/Sorvagur.jpg)

![](img/Sorvagur_1.jpg)

![](img/Sorvagur_2.jpg)

Пока мы гуляли и ходили за продуктами уже можно было ехать заселяться в кемпинг.

Мы бронировали место под палатку в кемпинге Á Giljanes Hostel & Campsite. Стоит удовольствие 100 фарерских крон с человека. Кемпинг наш находился в городе Sandavágur. Удобное месторасположение, есть магазины, заправка и кафе, а также близко автобусная остановка.

Кемпинг мне понравился. Есть место для палаток и кемперов. Также есть основное здание с хостелом, кухней, туалетами и душевыми. Интересное мультинациональное общество.

Ставим палатку:

![](img/camping.jpg)

Кемпинг в 3 часа ночи:

![](img/camping_1.jpg)

Туалет и душевая кабина:

![](img/camping_2.jpg)

Здание хостела:

![](img/camping_3.jpg)

Вид от здания:

![](img/camping_4.jpg)

С нашего кемпинга открывался шикарный вид на океан.

![](img/camping_view_1.jpg)

![](img/camping_view.jpg)

Поставили палатку, пошли на кухню выпить кофе и наконец-то поесть. Ели бутеры с купленными сосисками и сыром, пили кофе и йогурт.

В программе на оставшуюся часть дня были:

* озеро Sørvágsvatn
* Bøsdalafossur водопад
* Sandavágs kirkja
* Trøllkonufingur

Сначала поехали к "Пальцу Троля" (Trøllkonufingur), на открытой местности около обрыва ветер ужасный. И дождь пошел. Но виды, виды какие. Безумно красиво. Не верится даже, что ты стоишь здесь, а вокруг такая красота. А главное, нет толп туристов.

![](img/trollfinger.jpg)

Обратно проезжали мимо церкви, решили как-то потом заедем. Все равно мы в этом городе еще целый день и ночь будем.

Дальше поехали к тропе, что ведет вдоль озера Sørvágsvatn к водопаду. Мы заехали со стороны деревни. Проход по тропе платный 200 фарерских крон с человека. Но, если заехать сверху, то там нет оплатного пункта. Единственное но: там калитка на повороте дороги и нужно где-то придумать машину оставить. Зато можно сэкономить 200 крон с человека, а это прилично так.

Смотрите по карте:

![](img/map.png)

Когда мы начали свой путь к водопаду, то уже было 18 часов вечера. Дорога туда-обратно была около 8 километров и мы надеялись управиться до 21 вечера. Потому что планировали поужинать в пиццерии Smidjan (работает 16:30-21:30).

Дорога не сложная, вдоль озера идет живописная тропинка.

![](img/road.jpg)

Фоток нащелкали уйму. Подняли дрон, начали снимать, но на него нацелились птицы с намереньем его атаковать. Пришлось экстренно его садить.

![](img/lake_1.jpg)

![](img/lake_2.jpg)

![](img/lake_3.jpg)

![](img/lake_4.jpg)

![](img/lake_5.jpg)

![](img/lake_6.jpg)

![](img/lake_7.jpg)

![](img/lake.jpg)

На той стороне озера приметили одинокий домик. Вдалеке от людей на берегу озера прямо домик мечты.

![](img/hou.jpg)

Когда мы наконец дошли до обрывистого берега океана - это просто не передать словами. Насколько красиво, природа дикая, людьми еще не изгажена и никого вокруг. За наши 3 часа, что мы бродили около озера нам встретились всего 3-4 туриста. Хотя место считается туристическим и мы приехали в сезон.

![](img/rock.jpg)

На ужин мы успели: ели бургеры, нагетсы, пиццу и картошку фри. Больше ничего не было в той кафешке. Остатки пиццы взяли с собой на утро в кемпинг.

Вышли из кафе около 10 вечера, а на улице светло, даже и не думает темнеть:

![](img/house_1.jpg)

Приехали в кемпинг уставшие и довольные. Это был очень длинный день, если учесть что мы встали в 3 ночи, пережили 2 перелета и прошли 18 километров пешком.

В палатке каждый зарылся в спальник и всех прям вырубило. Когда я в 3 часа ночи просыпалась и ходила в туалет, то было светло, как днем. Тут мне окончательно стало понятно, что здесь сезон белых ночей. Никогда такого не видела. Восторгу не было предела.

Ночью шел дождь, было сыро и холодно, но в палатке в спальниках было уютно.

Так закончился наш первый день на Фарерских островах. Естественно мы сняли небольшой ролик про первый день на Фарерских островах. Кто еще не видел, прошу к просмотру: [Фарерские острова: день 1](https://www.youtube.com/watch?v=4R1zYpVy9l4&t=2s)
